Mentre riflettevo sulla connessione tra i nostri corpi e le nostre anime, mi sono imbattuto in un territorio ricco di letteratura filosofica, che spazia da Aristotele a Platone fino all'etimologia della parola "anima", la quale trae origine dal termine greco "anemos" (vento o respiro).
Nel corso della nostra esistenza, ci sforziamo di sviluppare le nostre anime e le nostre menti, ma quale di esse prevarrà alla fine? Qual è lo scopo finale dei nostri corpi senza le nostre menti e anime, e viceversa?
Il nostro corpo è soltanto un involucro di carne per le nostre anime, ne è l'ombra o nulla di tutto ciò?
Nel tentativo di comprendere come trasporre in musica ciò che provavo sul soggetto, ho cercato una poesia che potesse vantare rilevanza musicale intrinseca e che, al contempo, potesse svelare numerose metafore in ogni sua riga. Contestualmente, la poesia dovrebbe presentare idee fisiche concretamente tangibili, riscontrabili solo nel mondo reale.
Ho così individuato "Voyelles" di Arthur Rimbaud, che, incidentalmente, è stata fonte di ispirazione per il compositore Fausto Romitelli per il suo brano "Golfi d'Ombra".
